若考慮推失業保險制度 即叫停取消強積金對沖 羅致光：有需要可申請綜援

疫情下本港失業情況惡化，勞工及福利局長羅致光今早出席電台節目表示，市場預測本港失業率將突破 7%，即時疫情過後失業率也不會短時間內回落，推出社會政策時需長遠考慮。同場的工聯會鄧家彪要求政府設臨時失業援助金，羅致光指難以制定臨時政策，呼籲有需要人士申請綜緩，又指提供職位比金錢援助更有助處理失業問題，甚至指若考慮推行失業保險制度，「依家就要即刻叫停（強積金）取消對沖工作。」

鄧家彪要求臨時放寬綜緩制度、容許個人申請，羅致光回應稱「如果做一、兩個月，都可以勉強應承你」，但認為措施可能涉及幾年時間，需再審視。

失業率「破七」 回落需時

羅致光表示，市場預測本港失業率將突破 7%，根據以往經驗，農曆新年假過後失業率會再上升。他又以 2003 年沙士和 2008 年金融海嘯為例，失業率需數以年計才可回落至正常水平；由於這次疫情影響，在旅遊業等造成結構性失業，即使疫情過後，就業情況也不會短時間內回復，因此推出社會政策亦需要以年計考慮。

鄧家彪希望局方可提供臨時失業援助金，例如用150 億元供失業人士申請每個月 9,000 元津貼、最多半年。羅致光回應指這不是簡單制度，要仔細考量，強調任何公共政策都要公平，並設水平界線以叫停，「係咁要講臨時政策，真係比較難做」，又指如果考慮推行失業保險制度，「依家就要即刻叫停（強積金）取消對沖工作。」

羅致光又提到，疫情初期政府提出為確診並「手停口停」人士提供 5,000 元津貼，當時社會反應「有趣」，有人指會出現向確診人士「買口水」申領津貼，政府推出措施要小心考慮。

放寬綜緩申請 「如果做一、兩個月，都可勉強應承」

羅致光又多次強調，因失業有經濟困難的人可以申請綜緩，又呼籲社會大眾不要對領綜援人士有偏見，「正面睇綜緩，當你真係冇錢唔好去碌卡，因為碌卡利息好高，錢都冇點解唔可以去申請綜緩呢」，他又指「香港百分之 99.9 嘅人都唔係好明白」，原來領取綜緩亦可以工作，但節目主持人隨即反駁「綜緩梗係可以做嘢啦」。

鄧家彪建議局方放寬綜緩申請上，例如以個人作單位申請，不用與家庭資產和收入綑綁，羅致光回應指「如果做一、兩個月，都可以勉強應承你」，但措施要涉及幾年時間，需再審視。羅致光又認為，提供職位比直接金錢支援更有助處理失業問題，政府已增加逾 3 萬個臨時職位，也會為要轉行的人提供再培訓。

取消對沖仲存在既咩
哈

160：何不申綜援？

綜援幫的供樓

全民綜援

以呢個咁on9咁離地嘅港共
升到10% 不是夢

黃子華以為當年9UP點知有人當真

即係啲錢係交俾政府財赤果陣拎去起明日大嶼

拖返十年八載，又唔急既，仲要set死線某年某月前供款繼續可以對沖，等你地供到個個夠錢對沖自己果份，口講強積金係for退休，唔可以比你地失業攞出黎用，但又比班老闆攞黎炒人果陣對沖

lm

羅致光又提到，疫情初期政府提出為確診並「手停口停」人士提供 5,000 元津貼，當時社會反應「有趣」，有人指會出現向確診人士「買口水」申領津貼，政府推出措施要小心考慮。

可以乞食添

同劏房波 講既 乜能野睇餸食飯 咁on9